胡漢清指香港地底不屬自治範圍 地下鐵路股價急挫2.5%

胡漢清指香港地底不屬自治範圍 地下鐵路股價急挫2.5%

《經濟通通訊社１９日專訊》港鐵公司（０００６６）午收前跌幅收窄至２﹒３２％，報４５﹒５５元，力守十天線，公司早前曾見５０元破頂；現成交約１０５３萬股，涉資４﹒７８億元。

【19/5/2017 11:30 更新】

基本法研究中心主席兼政協委員胡漢清今早於港台節目中表示，現時高鐵西九總站是在地底有四層，港府已預設整個西九地底都是屬於香港，但他指地底和領空並不屬於特別行政區行政區域範圍內，又指「地球係圓嘅，地底去到邊度屬於你？」他認為高鐵隧道和西九站月台應歸內地管轄，上一層才到歸香港管轄。

胡指，高鐵密封隧道在地底進入香港，故隧道是屬於內地的司法管轄權。胡將香港比喻為到醫院插喉的病人解釋：「插入去嗰條管係插入你身體呀，但係屬於醫管局的property（財產），唔係你嘅property，佢嘅管轄權，你唔要咪抆走囉，概念一樣。」

胡續稱：「所以變咗，西九嘅設計因為喺地底，根本係兩地兩檢嘅設計，我哋自由黨裡面就話，最好你分層好清楚啦，要幾多層？你而家自治範圍面積增大咗。」他提議，在設計上，可以月台全歸內地管轄，上一層才到達香港。

稱區域圖不包括領空和地底

主持一再質疑為何地底空間不屬香港司法管轄權，胡漢清指，司法管轄權是跟隨業權而訂，又指基本法第7條已列明，香港領土屬於國家，97年國務院頒下了行政命令列明香港特別行政區行政區域圖，「第一，佢係平面嘅，唔包括領空、地底，佢淨係講明係陸地land surface同埋海上部份」。他又指：「地球係圓嘅，地底去到邊度屬於你？」

胡續解釋：「而家唔係話西九平面佢攞走咗幾千呎或萬呎地方，你而家喺地底度。地底屬於邊個，係一個好複雜嘅法律問題，唔係一定話你係上面業權個業主，地下就係你。」

胡漢清又舉例指，又指就如興建地鐵時，亦不用徵詢住在港島和九龍地面上的人。

【報道原文】

商業電台報道，香港基本法研究中心主任胡漢清在一個電台節目，建議將高鐵西九龍總站的地下出入境設施，連同高鐵管道，一併列為內地邊防地區，再由內地派駐邊防人員執法，以實施高鐵一地兩檢。

商台的報道引述胡漢清說，按照國務院頒佈的《香港特別行政區行政區域圖》，沒有列明本港地底範圍屬於本港自治範圍，因此將高鐵西九龍總站的地下出入境設施，連同高鐵管道列為內地邊防地區，並沒有縮細香港的自治範圍。

報道又指，胡漢清說司法管轄權必須要聯繫業權或主權，不能由本港以出租部分樓層的方式，讓內地在西九龍站實行邊檢。

高樓大廈啲樁要mun返晒出黎
啲地庫要填返平晒佢

咁佢自己俾晒錢啦～
做乜要香港政府出錢起啫

咁地底應該無枉管先啱
同公海一樣

全球地底自古以來屬於中國

香港所有地底設施要釋法講明歸邊個擁有

早排喺地鐵放火條友就無辜啦
無啦啦被人拉, 明明果到係地底,
唔屬於香港範圍黎架嘛

咁係咪三不管

股價急挫係因為琴日東鐵壞撚左5粒鐘啫
今日11點又壞左幾個字

條柒碌鳩UP搵鬼理咩

有港鐵付例

咁香港法庭無權審喎！

On9無撚腦，笑大人個口

應該係所有地底地鐵發生嘅罪案都唔到香港審同拉人

黑警幾時放人or押上支那審????

港鐵附例只係適用於香港地面車站，地底車站並非屬於香港境內

黑警無得押解, 因為係非法拘捕

有屋頂既下面全部計地底

yup, 一係胡生9up, 一係所有香港法律不適用於地底

咁唐唐地宮不是潛建

即係插6鳩入個西 個西都係歸你咁樣?

玩到咁大，我覺得都係撥為軍事用地，然後解放軍俾大陸入境處使用好過，起碼有程序。

其實係除淨

咁1997年係咪其實只係地底「回歸」左俾中國政府？
地面仍然係英國管治？